因有青年為反送中輕生而覺得唔開心嘅入一入嚟

因反對《逃犯條例修訂》，大家變得勇敢又團結地保衛了香港，但我們卻在這令人感到特別短暫的六月失去了兩位熱愛香港的青年。

五年前，很多香港人也日以繼夜地參加了雨傘運動，希望民主會降臨。我們感到焦慮，失去了方向。在聖誕前的十天，傘運正式結束，緊接著的是一連串的打壓與起訴，大家又怎能不對前路越來越感到無力？

在那段時間，很多人在傘運後出現了情緒問題，甚至出現了輕生的念頭。最好的處理，就是感到情緒不穩時，把注意力放回個人的生活裏，暫時遠離關於政治的資訊。好好的放鬆一下，對自己好一點。

雨傘運動，只能把會遺害香港的政改方案推倒，但民主步伐仍停滯不前。不過，它真的失敗了嗎？香港人常被說是善忘，很快便被其他新聞吸引了注意力。但是，傘運種下的記憶卻從沒被刪走。這五年來，大家雖然感到無力，不少港人還是不斷地改進。有部份投入了民主運動，也有部份喚醒了港人的本土意識，但更多人為了自身和家人的生活而努力。

今年的六月，爆發了大家預想不到，史無前例的運動，連結世界，逼使政府讓步。若沒有五年前的一無所獲，今次可能還是佔領一個地方數十天，士氣慢慢地被消磨。若沒有了五年前的互相指責，也沒有泛民和本土派的團結。若港人在過去沒有積極裝備自己，怎可能眾籌六百萬，於短時間在多國報章刊登不同語言的公開信？

香港真的病了，14年政改大病，我們沒有獲得輝煌的戰績，但是產生了對抗強權的抗體。五年後，惡病重臨，有了當天的抗體，香港人才有迅速的反應。今年六月的疫病，促使香港的抗體變得更多、更年輕。

香港不能少了你們任何一個。民主的路仍很遠，但我們離要放棄也很遠。若走得累了，請休息一下。若感到情緒低落，可跟朋友傾談，或者私訊一下醫生，很多人樂意陪伴你渡過低谷。
不要做出令大家心痛的事，無論多困難也要一起走下去。

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

我係公院精神科醫生，只係希望唔好出現下一個……
如果你覺得情緒好低落，好歡迎你PM 我FACEBOOK
(但因唔想喺到貼LINK，喺GOOGLE/FACEBOOK搵我User name就會有)
如果真係好頂唔順想入院，你嚟急症室，我地每間醫院都會有24小時服務去睇你地。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

益力多醫生

會check pm密點

推俾有需要嘅人睇到

香港人加油

謝謝你

病唔係咁醫咖，醫生
做啲實際既事令香港落實雙普選
唔好係度自欺欺人啦

如果無情緒問題嘅繼續爭取
覺得累嘅要抖抖

推

你要知道你做緊既野只係治標不治本
食抗抑鬱藥一食就會停唔到

無力感好重。
本身今日抽完血體檢，個人發低燒，已經好精神不振。

點知小睡一陣，就彈出呢單新聞。
忽然覺得好似再出嚟行幾多次、圍幾多次、甚至死多幾多個人，政府班仆街依舊係「太陽照常升起」。

跟住，唔知係咪人過咗三十，覺得自己d反應慢咗好多。
五年前舊登d放題po 我可以跟足去足；但而家睇連登d 行動po，我真係追唔切，d資訊好似爆炸咁，更唔好話跟得足每個行動。

放心，我唔會做傻事。
但真係比無力感攪到郁都唔想郁（講緊係一訓或一坐就好攰，唔想郁）。

明白政府唔願意應承市民好多嘢，加上想拎支持經常無理指責。
不過社會運動唔會經常喺高位，亦都好多時冇結果。
除左唔想郁，會成日想喊嗎？或者睡眠都有影響嗎

多謝你支持
幫下推

香港既民主路很長, 然而香港只餘下不足廿八年壽命, 甚至更短,

請努力離開, 為香港保留血脈

距離2047年的確越來越近。
即使離開，亦可以支持香港，甚至係喺言論自由進一步收窄時，發揮作用。

打錯icon
唉

問題係 我冇個人既生活

全日個頭都好痛個心唔舒服

按照歷史規律，中共倒台只係時間嘅問題，大家一定要保住條命，親眼見證歷史一刻，屬於我地香港人勝利嘅一日

【長文，但希望大家可以睇晒】香港人一定會贏，所以真係唔使死、唔好死。

可以講多點嚟聽嗎？社會運動前係過咩生活嘅？

毒撚冇朋友 前後都係

係聽到自殺新聞後嗎？

有冇啲咩鍾意做嘅？

同意，至少中國隨住經濟下行，好大機會要進行政治改革。

陪女朋友 但冇

好多時越大越難識朋友
可以考慮下參加啲課程或活動，耐咗好多時慢慢會識到朋友，自己又充實咗。

係
唉

的確令大家好痛心。
每人接受依類新聞程度唔同，可能真係要避免睇相關新聞。
有時有啲病人有親人離逝，有宗教的想著佢地為佢地念經或祈禱好多時都會幫到自己。可以試試。

知道
唉
幾年前親人離世
心情低落咗好耐
全身生哂濕疹
直到而家都冇好過

依件事發生前，心情都會好多時低落嗎

發生前
好少會低落

我28歲算唔算青年

按你說法
咁真係應該快啲死

嗯，你都要好好休息，對自己好點。
去公園行個圈，去聽喜歡嘅音樂，睇鍾意嘅書/節目。都應該幫到你慢慢將心情平伏落黎。

梗係算啦

點遠離呀？每一刻都有手足努力緊，有手足死，有手足被拉。唔通可以做到置身事外?

情緒受困擾的先休息一下。
明白好多朋友都覺得人地努力緊，自己冇去好有罪疚感。但真係要明白大家情緒接受能力唔同，老土啲講，休息係為咗走更遠嘅路。
當你情緒回復平穩，就可再次努力。
無咩比生命更重要

知道
我試下咁做
多謝益力多醫生

或者上嚟呻，就算寫唔關事嘅嘢都可以
再唔係可pm。

要適當抽離下

成年人處理好自己情緒先有能力幫到班後生既

鬥長命阿 香港人!

休一日又俾人拉多幾個
休一日又割埋個中環
再休一日死多個手足

我真係唔知點樣面對

同意
大家因為社會感到低落時，仲有屋企人仲有朋友。
即使場運動最後點都好
好好活下去一定有機會喺香港長遠民主道路上發揮作用嘅機會

push

政府必定係想消磨反對者嘅意志
伺機反攻

拘捕、割地等雖然令大家對個政府更感失望，但長遠嚟講。美國議會都開咗聲要香港立法會普選。無錯，美國未必信得過，可能係口惠而實不致。但係政府越做咁多嘢，我地更加要努力俾全世界睇到，希望國際社會會配合我地抗爭。

明白而家大家心裏好難受，但抖一抖真係唔係壞事，希望回復心情就可以再一齊為民主路努力

覺得累了就好好休息一下。漫漫長路，大家互相扶持。記住：你永遠唔係自己一個。

好多人會同你地一齊

推，大家拎出黎傾下丫

唔係咁既意思
而係要盡快解決問題既根源
否則個案只會源源不絕

謝謝幫推
有咩都可以講

你地就嚟逼死埋班毅進仔
我講緊唔係做狗個班
仲要同你地一齊並肩作戰
但都俾你地割蓆
你地可唔可以唔好一個標簽貼落嚟？
係，你地讀書勁
5條2係你地眼中係垃圾
但唔代表人人都咁勁
係唔理解别人背景前亂咁屌鳩人真係好咩
要屌我就屌啦
講完

活著 先會見到希望

死亡 只係逃避

要贏一齊贏 要輸一齊輸 但係就一個都不能少！！！！

明白有好多post用毅進標籤警察，但都因此傷害到唔喜歡讀書嘅巴打。
不過每人喺社會、喺民主運動上有唔同崗位，一個也不能少

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬

醫生開利他林比我得唔得?

啱診斷先會開
我都開俾好多有需要嘅病人

訓得好差
頭先發夢
夢入面好大聲咁鬧我屋企人
鬧到我面紅耳熱
跟住醒咗
唉

依排都訓得好差嗎？
可以講下差成點嗎？

2,3個鐘就醒一醒
唉

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

支持